【中美貿易談判】中國傳不同意美方要求設「驗證機制」

【中美貿易談判】中國傳不同意美方要求設「驗證機制」

中美周五（15日）繼續在北京進行貿易談判，儘管傳出北京再作讓步，惟路透社報道指關於中國結構性改革的談判十分艱難。《南華早報》亦引述消息人士指，美國堅持要求設立驗證機制，確保中國兌現改革承諾，不過據指中方並不同意，因此成為談判一大阻滯。

報道引述美方消息指，美方反覆強調中國在兌現承諾方面「紀錄不良」，華府對北京缺乏信任，導致兩國在談判桌上仍然分歧甚大。

消息人士又指華府堅持任何結構性改革承諾，都必須有一個「可驗證及監察」的機制，確保北京一旦違反諾言，華府可以立即實施懲罰性措施。不過北京傾向用「實施機制」來形容這監察框架。

熟悉中方立場的人士指出，中國擔心美國會利用驗證機制，在科技方面提出更多要求，因此令北京有所卻步。

報道又指中方在1月底華府的談判曾經提出設立對話渠道，以解決華為副董事長孟晚舟引渡案，不過未知是次北京談判有否觸及這話題。

仲有十六日

再壓後六十日

押後

唔打唔得
支那狗係咁

驗乜，支那人無信用可言

咪臭係

5毛又贏

5毛,

咪係

碌到張信用咭爆晒，得返個角都要叫人扎錢先

咁中方可接受嘅實施機制係點樣？

即係「馬時亨式話ok就ok」機制？

又係想拖落去

中國人有血性就應該反美國枱

五毛中晒回力鏢

西方文化重科學精神
乜都講求驗證

支那做乜柒都係差不多先生咁
話OK就OK啦
大家講個信字驗乜鳩

美國已收皮，唔想打貿易戰，唔會加徵關稅，大家等下屆總統上台啦

照正路根本傾唔成，不過美國要拖長嚟玩可以先扮傾得成再慢慢同你計！

有冇人覺得 最終拖到九月 ... 之後 ...

my friend

哦

Donald J. Trump

We’ve had a negotiation going on for about two days. It’s going extremely well. Who knows what that means, because it only matters if we get it done.

好悶呀

意料之內
話咗一定傾唔成

垃圾國家20年冇進步過，一樣都係諗住9簽完約，扮乖仔兩年就走數

支共本身就係靠扮死狗走數起家

唔見棺材唔流眼涙

就係信錯左20年

諗住簽完就算鳩算變歷史文件，唔洗上身得閒叫口交部口交一下

俾美國驗證一定加硬稅

佢係會做既話
Wto堆野已經做左
唔洗兵臨城下先黎簽
打死我都唔信佢

習習咁都忍得屎都食得啦
係我就唔忍開佢波打鳩小美國

現時中國同美國起關鍵問題上根本傾唔埋。

中共首要關注啲就係政權的穩定性:
開放互聯網: 唔冼諗, 中共利用互聯網封鎖外國的消息, 以方便佢做文宣, 操控價格, monopolize個市場。

第二: 改革國企, 又係無可能。 中共黨人裡面有咁多利益, 習總不會動搖裡面啲利益, 以致於宮廷政變出現。

第三: 開放市場, 又係傾唔埋: 哩樣必然配合資訊流通。如果中共刻意製造imperfect infornation, 利用文宣唱衰外國產品。咁樣開放市場都好, 都係無意思。而如果以公平公開咁開放市場, 市場個餅必然分薄, 甚至輸埋。這也關乎中共啲政權, 涉及中共啲利益實在太多。中共點會讓步。

第四: 保障知識產權, 唔準偷技術: 表面上中共係可以妥協。但係5G市場, AI, 軍事科技乃是2025啲重點。偷人技術可減省科研成本, 而且可以將佢變得更力精良, 大大加強中科技共產品啲競爭力。而且, 中共需要更加精準啲監視科技監察列國, 控制臣民。越精確越好。哩點好大機會唔會讓步。

第五: 減少貿易逆差: 買野。哩樣最容易達成共識。因為哩樣野唔涉及政權及利益。同埋, 最容易走數。

傾得成等同中共放棄政權。而家明顯中共係想拖, 逼美國強行達成無關重要的協議。

接住落來, 美國方面, 要睇佢有咩招數。加關稅? 聯命盟友圍堵中國? 軍事衝突? 洗濕左個頭, 點算? 中共方面, 可承受到幾大壓力? 可否避免內爆?

中共同蘇聯好似啲地方係: 除非真係把刀刺中要害, 無其它option, 先會讓步。而且, 其解體係因為內爆而造成啲。所以, 要睇習總啲統戰功夫了。

如果香港繼續跟車太貼, 高調整大灣區, 非香港之福也。

清朝果時已經係咁，百幾年來都冇進步過。

唔好成日以為香港仲有咩咁馨香先得
150個已經換晒血
班蝗都係拎香港身份證
出到外國都係叫自己腥港人
仲未計有班大中華膠日日叫自己做中國人

你知我知單眼佬都知
不過我就好懷疑侵侵或者萊特希澤有幾了解老共
即係, 老共由始至終完全冇諗過實行美方口中既結構性改革
所有野都係一個字----拖
只要明白左呢樣野, 就知道冇必要押後期限
呢一刻侵侵話順利同考慮押後, 我希望只係放風比股市穩定
而唔係咁天真覺得中共真係會同佢逹成咩GREAT DEAL
最好禁運埋, 一野打到佢一沉不起, 如果唔係美國佬一定後悔

美國關稅確係影響gdp不大, 但如果幾個國家聯合就唔同了。 如果制其錢穀都唔驚啲話, 或者揾到聯盟抗衡啲話。下一階段就係軍事競賽, regional conflicts. 戰場會起台灣同南韓。

美方反覆強調中國在兌現承諾方面「紀錄不良」，華府對北京缺乏信任

支那個名臭晒啦

如果我係中共, 我會咁拖:
1: 管唔到太細, 中國太大了。
2: 法制未完善, 哩一刻未有效監管到違法者, 要階段性改變。至於幾時先ok, 要睇實際情況而定。
3. 監管國內經濟政策干預國家主權, 違返普世價值。
4. 中國需要顧及民族利益。重要利益必須維護。
5. 執行及監管啲部分及細節需要同各省份, 公司主席商量, 唔係一時三刻可以解決到。

咁樣拖, 拖幾年都未完。

如果我係美方: 我會一路加關稅同將行動升級, 一邊講談判進展順利, 有成效。

美國已經放棄用關稅打擊中國，只會係其他範疇壓制中國既發展，唔知成效有無關稅咁有效

多管齊下先有壓力

其實關稅只係手段，用得太耐都會冇效，用得太勁亦會傷己身，要搞掂大陸最好方法就係迫佢玩美國個套，一旦大陸落搭到時咪好似當年日本簽廣場協議咁囉！

學689驗證條例係重中之中

冇可能，中國是獨裁政權，日本是民主政權

蘇聯會唔會跟美國個套？

蘇聯就係因為跟咗美國嘅星戰計劃搞到解體

中國人冇契約精神

點解冇可能，你一唔跟咪加關稅囉，如果大陸唔驚美國加關稅使乜埋枱傾咁耐，你估獨裁大撚晒呀

大陸直頭無公證行呢樣野

但而家就係唔用關稅呢招，睇下仲有乜招迫中國跟美國個套

共產黨就是公證行

唔係好明你講乜，美國係用緊加關稅去迫大陸簽條約！

根本美國叫大陸中共要收皮，中共又點會比美國入佢個架構，所以貿易戰打五年以上

其實以萊特希澤為手鷹派，加上博爾頓;和納瓦羅都是對華強硬;加上美國副總統和國務卿之前訪問東歐國家要求停用華為產品;可以說明華為基本上玩完;唯一擔心是以美國財長是親華派……

問題係美國而家容忍中國拖，就算傾唔埋都肯extend

貿易戰一定傾唔掂
唯一係睇美國會唔會斬件簽
定用其他手段

美國幾時用終極絕招未收美國華裔移民（尤其是中共高官後裔）資產同埋強制遣返中國呢招了結中共

一下打返解放前

唔想守承諾咪唔想認證囉，簡單邏輯

一早預左反口啦 仲驗証

睇埋落去先啦，今次應該係美國最後一次機會擊潰中國，因為佢地已經開始咗大陸都已經有晒防範，如果咁都可以放過共匪，以大陸人口同財力再過十年美國都未必夠抽，一旦冇咗世界一哥地位到時美債變廢紙，後果有幾嚴重唔使我講，所以我相信美國唔會咁易收貨/工！

我都係咁睇，不過我擔心美國唔肯自傷50，損敵一千，俾中國可以重生 , let’s see

大陸似唔要國家都要黨唔好死，睇最近維尼動態全部都係維穩為主，對美國根本就hea應，果個劉鶴得淡笑，策略就係比錢拖延，對內就多多動作，根本一早就預料到最壞結果係被鎖國，人口死幾多，人食人都根本無所謂，只要個黨不滅就可以無限復活

美國其實係延遲得好，延遲呢段時間就係一個華為令好多國家醒曬，連西班牙都可以玩弄D支那移民，真係最後百國聯軍都似

你咁講人夠你玩

有五年咁長命咩